---
title: Nintendo 64
---



![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/nintendo-64/image%20%28332%29.png)

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 1996
* **Quantités vendues** : 32.93 millions
* **Meilleur jeu vendu** : Super Mario 64
* **Processeur** : 64-bit NEC VR4300 @ 93.75 MHz
* **Co-processeur** : 64-bit MIPS RISC "Reality Immersion" RCP @ 62.5 MHz
* **RAM** : 4 MB RAMBUS RDRAM \(modifiable pour 8 MB\)
* **Puce sonore**  : Stereo 16-Bit et 48 kHz

## Présentation

Au début des années 1990, avec le succès des consoles **NES** et **Super Nintendo**, la société Nintendo domine le marché mondial du jeu vidéo, malgré la compétition effrénée que lui livre Sega.  
L'émergence du CD-ROM a amené Nintendo à conclure un partenariat avec Sony pour que celui-ci développe un lecteur de CD pour la Super Nintendo, le **SNES-CD** plus connue sous le nom de **Nintendo PlayStation**, afin de concurrencer la **PC-Engine** de NEC et le **Mega-CD** de Sega.  
Mais un différend amène Nintendo et Sony à abandonner leur projet commun, que Sony recycle alors pour développer sa propre console, la **PlayStation**. Nintendo se tourne alors vers la firme néerlandaise Philips pour poursuivre son projet.  
L'annonce de la PlayStation en 1991, ajoutée aux échecs du **Mega-CD** de Sega et du **CD-i** de Philips, persuade alors Nintendo d'enterrer définitivement l'extension CD-ROM de la **Super Nintendo** et de se tourner vers le développement d'une toute nouvelle console.

## Émulateurs

{% page-ref page="mupen64plus-gliden64.md" %}

{% page-ref page="mupen64plus-n64\_gles2.md" %}

{% page-ref page="mupen64plus-rice\_gles2.md" %}

{% page-ref page="mupen64plus-glide64mk2.md" %}

{% page-ref page="mupen64plus-rice.md" %}

{% page-ref page="libretro-parallel\_n64.md" %}

{% page-ref page="libretro-mupen64plus\_next.md" %}

